【海上運毒】中國漁船闖海峽中線 台警登船檢2.6億元毒品

台灣外島澎湖相隔15年再查獲海上運毒走私案。檢警根據情報，獲悉有毒梟利用澎湖為毒品轉運站，重金請澎湖籍漁船出海接應，連月來鎖定特定對象進行監控。雖然接應的澎湖漁船沒有現身，但檢警昨天下午在海峽中線順利截獲一艘載有502公斤安非他命的大陸漁船，已將5名船員押解回澎湖漏夜偵辦。

據了解，刑事局中部打擊犯罪中心和澎湖刑警大隊聯手調查，兩個月來一直沒有突破進展。日前，檢警根據情報，獲悉將有大陸漁船載運大批毒品，在海峽中線以海上交易的方式交給澎湖船隻，轉運台灣。
昨天上午，在檢方指揮下，警方會同澎湖海巡隊分搭兩艘巡防艇出海，果在下午3時許，於西嶼西方海峽中線處，以雷達發現一艘行跡可疑的大陸閔龍漁60894號漁船，朝澎湖西嶼方向駛去。由於遲不見有台灣船隻接頭，台警恐行跡已洩漏，大陸漁船會逃離，最後採取行動，自兩側包挾，強行登船攔檢，並在甲板上，起出以防水膠布及飼料袋包裝的20包毒品，總重達502公斤的安非他命誠品。警員於是將該船連同船上5人，連夜押解回馬公港，並於凌晨進港後即帶回刑警大隊總部偵訊。
警方說，502公斤的安非他命毒品市價約值10億新台幣（2.66億港元）。澎湖對上一次截獲海上運毒是在2002年11月21日，海巡署澎湖機動查緝隊當時在澎湖北方67海浬處，查獲馬公市山水籍漁船金鴻春6號，涉嫌走私500公斤安非他命。

台灣計毒制毒都唔會有死刑
比大陸捉好過啦

大陸有背景就唔會捉㗎啦

傻啦 大陸犯毒品罪 幾大都只有死路一條
唔好再以幾十年前舊式思維去諗啦

唔知呢班人喺支那犯毒品罪又使唔使死呢？

中國有個大毒梟係江澤民近親，無人敢捉